Конструкцію try...catch доречно використовувати у коді тоді, коли відомо, що код може не спрацювати або спрацювати з помилкою. Тому виконується спочатку код в try, якщо умова вірна, інакше відпрацьовує catch, якщо є помилка.